太多遊客在大屠殺紀念碑開心自拍「打卡」 德國藝術家 PS 改圖諷刺

太多遊客在大屠殺紀念碑開心自拍「打卡」
德國藝術家 PS 改圖諷刺

作者：YUI ON

德國藝術家 Shahak Shapira 在過去幾年中發現到一個有趣現像，就是一些遊客會在柏林大屠殺紀念碑（Denkmal fur die ermordeten Juden Europas）中開心自拍，或是踏上那裡的石碑做著各種動作拍照，所以他就把這些自拍照 PS 成諷刺作品「Yolocaust」。

遊人所拍攝的紀念碑由約 3,000 塊混凝土板組成，是建築師 Peter Eisenman 設計，象徵被殺害、埋住的 600 萬猶太人，在附加的石板中列出猶太大屠殺紀念館（Yad Vashem Sanctuary）得到的所有已知受害猶太人的名字。由於大屠殺對一些德國人而言是可恥的，也是人類一個黑暗歷史，所以 Shahak Shapira 認為，在有著這樣意義的地點中，應該抱有最基本的尊重，而不是看到建築物設計很「有趣」，就無視地點去開心自拍。「這裡不是什麼聖地，當發現人們在這裡開心『打卡』的照片愈來愈多，我就覺得應該做點什麼，來提醒人大屠殺紀念碑的真正意義。」

大家可以看看，由於使用了當年的集中營照片 PS，部份可能令人不安：

The images were all on public social media accounts and he didn't seek permission from any of the account holders. At the bottom of the site is an email address - "@yolocaust.de" - to request that an image be removed.

這樣的做法，當然會在網上引起爭議，雖然網民普遍都支持藝術家的控訴 / 諷刺方式，但也有人覺得不應該就這樣用別人的照片 PS、可能會讓相中人被其他網民「起底」或攻擊等等，引起仇恨。同時，人雖然是有做任何事情的自由，但是否應該在嚴肅的場合玩耍（藝術家指有人還會在石碑上野餐）、人們對於這樣的歷史，是否有足夠的了解（因為無知所以才走去自拍？），也是值得反思的。

懷念爺爺

其實點解睇呢啲事一定要用一個好嚴肅既態度
其實愈沈重咁對待愈放唔底歷史包袱
唔係話要恥笑心態睇
但用一個正面睇法睇真係有咁大問題咩
利申以前中學有個德國交換生
一直都唔敢同佢傾歷史

agger
垃圾左膠

在有著這樣意義的地點中，應該抱有最基本的尊重，而不是看到建築物設計很「有趣」，就無視地點去開心自拍。「這裡不是什麼聖地

佢講得岩，設計既原意係紀念死去既人，並唔係比大家用黎當佢係一個有趣既地方，跪係到玩倒立同拋波個兩個都有啲唔尊重

你會唔會係墳場自拍打卡 個度都算d無名氏半個墳

唔該改埋係天安門自拍嗰啲

但我又唔認為相中人知d石碑係咩黎

反而 我覺得重仆街, 重提事件萬人坑.
自拍還自拍你提一提就得.

d圖又幾好笑

無話一定要好嚴肅 但至少要尊重

//在有著這樣意義的地點中，應該抱有最基本的尊重，而不是看到建築物設計很「有趣」，就無視地點去開心自拍。「這裡不是什麼聖地，當發現人們在這裡開心『打卡』的照片愈來愈多，我就覺得應該做點什麼，來提醒人大屠殺紀念碑的真正意義。」
如果成班女覺得咁多塊石碑好似大磚好得意而影相自拍，咁其實你唔使特登去嗰度

你試下去墳場打卡都唔比人屌先咁講啦

Shahak Shapira (@ShahakShapira) | Twitter
› shahakshapira
The latest Tweets from Shahak Shapira (@ ShahakShapira). Shahak Shapira is Israeli, Berliner and owns a regular-sized Penis. His hobbies are Hummus, Death ...
原來如此

又膠上腦

嚴肅完影相笑唔得咩
屌你死老母咁望鏡頭啊

在重申一次：垃圾左膠

人地見你起得咁有特色影幾幅相你就改鳩人地圖
你地班所謂嘅藝術家，裸體走街跑就話自己行為藝術

屌你老母西
禁鳩影相囉

上面d相玩哂雜耍咁喎
唔係純粹'自拍'問題下話？

又唔ban?淨係識得改圖打飛機

如果你親人死左
會唔會想啲人
踩係你親人個墓頭玩瑜珈
又或者係到玩selfie呃like?

紀念碑又唔係墳頭
你中環個紀念碑唔同又係墳頭咩

咁我踩係你親人邊度你先有感覺？

佢要嘈嘅
踩係佢塊面到都可以話無問題

有冇巴打接手改埋天安門版本？？

玩瑜珈真係唔明

紀念碑都有象徵意義啦
企上去都好唔尊重

試下佢老母出殯，一大班MK仔係到自拍大叫玩，睇下佢會唔會走埋去話welcom

呢張條女下半身咩事

唔啱你心水就嘈
總之我就覺得無問題
你覺得有問題就慢慢覺得有問題啦吓

你老母出殯肯定氣氛好歡樂

傾幾句就提老母
你地真係高質素

港豬支持外國豬
最緊要開心打卡

樓上條友一定會打卡「懷念父親母親」，之後叫d friend like

支那五毛狗:
港豬支持外國豬
最緊要開心打卡

所有學校相傳都係亂葬崗
啲班相幾時PS做亂葬崗背景

咩都扯去左膠到
根本就唔關事

係嗰度擺pose打卡有咩正面意義

唔welcome就係大愛死左膠

823港人係菲律賓俾人挾持之後，菲律賓人去返個度打卡你地點反應呀？唔俾人影相打卡就係左膠
再假設性咁講，如果有一日真係有中港大戰，之後係香港度幫烈士起左紀念碑，跟住有班蝗係度打卡影相玩倒立係咪又唔屌得呀？

得你一個係到舌戰，不如你又試下去曬咁多個屠殺館花式自拍，題醒世人正面看待歷史

上面嗰種唔係正面，係輕佻，唔尊重

覺得冇問題既，撫心自問

有人係你親人喪禮背住車頭相咁自拍係咪冇所謂

去得果種地方冇理由唔知係咩掛？
當然影相係冇問題，放上網博屌咩

味係嚕on99
正面 同 做齊姿勢自拍都叫正面
你講物9正面

係邊到問問題呀

agger

其實時間過一定會越嚟越多人死

依家係嗰啲人大屠殺咩？

講真猶太人係抵死 呢個世界搞到咁都係背後一班猶太佬搞成